梁繼平：香港要破局，街頭抗爭、國際路線、體制空間缺一不可

極權來襲，就如瘟疫。知情者戰慄失語，不知情者依舊度日。但我們除了奮勇對抗，別無他選。近日兩辦「激活監督權」、炮轟郭榮鏗預演攬炒，劍指九月立法會選舉力圖奪半的反對派；不分和勇，一併清除。其背後格局，絕非只涉香港一隅。

習近平上任時，正值西方後經濟危機的疲態，而中國經濟高速增長三十年，國力無論在生產力、軍力、外交實力，均躍升至敢與美國叫陣的水平。中國崛起，似勢不可擋，故習近平號令多項宏大策略，包括擴充南海軍事控制、推行「一帶一路」、積極攏絡歐亞盟友。習不但鞏固了「全黨核心」的地位、廢除連任限制、大搞個人崇拜，若他能帶領中國一躍成為超級大國，隨時成為中國近代最偉大的領袖。

然而，中國操之過急的擴張，以及對香港、新疆、台灣等地的壓迫，開始引起國際社會的反彈。香港無論在一四年雨傘運動、或是一九年反送中運動，都扮演引導國際輿論的重要角色，是中國眼中「國家安全」的缺口。大國角力雖因武漢肺炎席卷全球而暫緩，但中國亦要處理後疫症的經濟放緩、台灣被世衛排拒而贏得的國際輿論戰，以及香港反對派立會過半的「攬炒」計劃。

中國面對多重的國際壓力、內部張力及邊陲地區的挑戰，習近平的歷史功勳隨時毀於一旦。任何理性的領袖，都會不惜一切反撲。利維坦現身，開動一部擁有九千萬黨員的黨國機器，全力打壓香港反對勢力。我們若無法破局，按照一四年的白皮書，香港政體迅即「澳門化」，甚至「西藏化」。香港歷史時空再次壓縮，一日如十年的急速變化；每一日的抗爭，都影響香港民主發展軌跡。

要破局，街頭抗爭、國際路線、體制空間缺一不可，而三者均隸屬全民運動。體制有其雪球效應：宣告體制失效容易，但要面對脫離體制後被邊緣化、國家機器照常運作、抗爭無處著力的後遺，絕非易事。特別是國際不會再同情香港作為受害者之姿態，這就是一九年區議會選舉大勝的重要意義：它向世界揭示中共並非所言的無堅不摧，而街頭抗爭是有入主體制的民意基礎。

政治經濟學中有「創造性破壞」（creative destruction）之概念，意指一切經濟、社會進步源於不斷打破既得利益集團，周而復始地推進社會福祉。不破舊，就無法立新；這是「攬炒」的積極意義。況且，立會過半、否決議案、促成解散根本是基本法所設計、保障權力平衡的方式，根本不是所謂的「憲制危機」。

攬炒與生存、絕望與希望、運動與議會、無名者與代議士、舊本土與新本土，兩端之間充滿張力。有人會被中間的深淵吞噬；但若要擁抱、轉化該張力，如社會學巨匠韋伯在「以政治為志業」一文所言，需要過人的熱情、責任感，與判斷力。此是新世代擔當政治人物最艱難的任務。

政治所帶來的紛爭無可避免；團結之情，只能同感，不能言喻。但一切的黨派、學理之爭在當刻均顯得蒼白、虛惘。在容讓醜惡開墾世界之先，請記得我們在一九年初夏到寒冬，已經見證了最美好的香港。今後的難題，只剩下一步一步去實踐該願景。

革命未竟，時代催促我們上路。主佑義人。

P.S. 有很多有心朋友，仍在努力呼籲合資格選民（包括功能組別）在五月二日截止前作登記。請大家支持。

（標題為編輯所擬）

支持立場新聞，click入去睇原文：

革命未竟，時代催促我們上路

街頭抗爭、國際路線、體制空間缺一不可

推

和勇合一了

Push

無錯
以後一定要力推三大路線
太強調一條路線都唔合理
尤其國際線其實最有用
其餘兩條線只係比國際線幫助
依家香港根本已唔駛只靠自己
全世界都想圍剿中共

支共一早知, 不斷派人分化, 一條獨尊
街頭抗爭、國際路線、體制空間

作為71喺立法會裏面嘅人，佢咁講最有說力。

其他人成日講體制內抗爭等於將71攻入立法會嘅思維倒退。

香港前途除咗靠自己
都要睇西方國家醒覺 全球抗共先有機會

好掛住你哋

當日 成班人入去,但又拉人走

梁訓身 想搞佔議會

佢太相信香港人 所以奶左野

唔會番到黎

佢俾香港人賣左

國際線都有分亞洲、歐美，係咪諗埋用咩理念去connect會好打d? 好似nnevvy個tweet講到呢幾樣野，2-5全部都係支那對亞洲國家造成嘅問題，用嚟connect亞洲幾好，但係對於歐美可以點樣有針對性咁connect?
“Why do we have to resist China?
1. The Mekong River
2. Chinese tours come to quality tours like foreigners, Arabs, Taiwan, Aussie disappear.
3. China claims that he has visited a lot, generating income for Thailand, but Thailand has a deficit of 60 billion baht per year.
4. The Chinese ambassador intervenes in Thai politics in the case of the party on December
5. Overcrowded Chinese business”

硬係有班人一有歐洲國家講野就：日落國不了，左膠唔好扮，意粉抵死..... 我唔知有幾多係真心，但點解唔係去拉攏，而係不斷去割到自己冇朋友？
其實唔好玩標簽，拉攏人地民意，有朝一日英國對支那硬，德國唔再奶，意國民意反支唔係最好咩？但連登就成日淨係踩人，好似有意無意孤立自己咁

國際線係對中共最有力，但街頭同議會兩條線係建立香港國格必備，如果唔係香港領導只係由親中變親美。

唔好鬥黃分化啦，要鬥黃係覺得自己比唔上人從而改善，唔係屌人唔夠自己黃。唔好分化了，和勇合一，大家記唔記得poly/cu仲有大大小小既戰役，記唔記得後勤同前線既互補，唔分化就係我地最強大既時候，中共點解要打壓，因為佢驚呀，光復香港，國際戰線，街頭抗爭，議會，每一樣野都要贏

各位加油

PISH

無人擔保邊隻方法一定成功
只能夠多管齊下 唔好再屌同路人
共產黨唔想你做 你就去做啦

上年係本地線 但今年係國際線為主 我地本地做得幾多得幾多

平仔.......
大家分工合作，目標一致

又係你條五毛分化撚
一日不分化，一日不食飯
正港奸

你捉鬼 話我分化
不鬥黃

破咗局啦，由共匪主動破咗。已經唔係社運五大訴求缺一不可等政府答應，係戰爭二戰納粹大屠殺你死我亡。

樣樣都要

所有路線都要試
體制外 體制內
國際戰線 本土戰線
和理非 勇武
全部角色都一樣重要 一樣要keep住做

全方位反擊

尤其係英國
佢點日落都好 都係香港事務既重要持分者
一定唔可以放棄英國戰線
而且仲有好多英國議員好關心香港 成日tweet香港既事

你估吓點解

兄弟爬山 各有各做 咩都要做

push

Pish

push
不分化 不割蓆

推啊

我都覺，所以笑鳩英國嘅po係啲人特別落力
我唔敢講話全部都係五毛，的確英國近年做嘅野好多都好令人失望，但係連登就淨係識無限放大佢地柒野，搞到我以為而家連登仔係反英國多過似反支那
好心啦，英國唔淨氣就應該落力啲做英國線，而唔係係咪都屌咗佢日落國先
佢地反支態度有美國一半強硬，香港一年後獨立都仲得，根本英國先係超級重要嘅戰線

和勇不分

三大路線，缺一不可

大家係咪唔識邊個梁繼平
推咁慢推得3頁

攬炒巴良善巴嗰啲
嗱嗱聲就十幾廿頁

敗走平

輸了

你都開幾多輸po..

咁啱嘅啫，或者大家已經睇咗篇文

我自己係咁諗，屌還屌，唔代表英國線唔打

話咁易咩
佢個人都去埋美國
仲叫人做街頭抗爭

想贏立會
就用「派八萬六」做政綱去吸引藍絲叛變

［分化藍絲］叫停明日大嶼，救災抗疫，每人回水八萬六！

我比較想講個風氣，你知連登有幾多人跟風唔用腦，當個個都淨係屌日落國，好多人就會潛意識覺得英國冇用，呢條線唔洗打，淨係日日笑鳩佢屌鳩佢就ok
跟住出到去twitter reddit又用香港人身份嚟屌，你估咁搞法邊個笑到最後？
我自己覺得屌少啲，多啲強調要打英國線 positive reinforcement 永遠係最有效

起碼你都知佢身份
你諗下連登班鍵盤勇武?

打下twitter 就會贏
香港有幾多人識玩啫
咪玩啦又係得把口

佢依啲人有著數梗係走啦
仲同你on99留香港抗爭咩
笑死

講下有乜著數？

人哋美國讀Phd 順勢做埋美國人 做香港研究
專門屌9中共
因為已經罪 返唔到香港
哇諗落都正啦
仲傻下傻下去坐監咩

咁當初為乜入立會? 為左有藉口唔番香港?

不分化嘅終極目標

你咁得意既
入立會拉自己口罩露面囉 唔露面鬼有人知咩
咁都唔明
第二日已經著草去台灣跟住去美國啦
你估無計劃好架？
人哋港大畢業入埋Washington u
你估好似你地咁天真浪漫咩
條路鋪得幾順利
可以外國自由抗爭

你意思係佢入立會係為左露一露面 方便第日搵工?
講清楚OK?

人哋喺美國做嘢生活啦
唔係點樣可以移民走呀？
個個都想做美國人架啦

露面依啲咁high risk 但係又攞光環既野
你估隨便會做？
有邊個著草可以順利去埋美國呀？
你不如講嚟聽下

你覺得以佢既成績都搵唔到人簽WORKING VISA俾佢 要靠政治庇護?

咁佢係考到入華盛頓大學先定著草先?

咁易攞working visa 咩！！ 憑乜呀？
憑你讀香港政治呀？
一早deal 好晒啦
犧牲少少返唔到香港
一直做個流亡英雄
以後有晒榮華富貴 我都想要啊大佬

條timeline 唔重要喎
有咁既offer
邊個會唔要先

原來係憤怒的葡萄 浪費晒我時間

佢唔犧牲自己做英雄
咁點樣啟發啲人做勇武義士呢？
自己走去美國仲可以咁厚面皮叫人繼續做
自己就匿埋
成班傻仔仲當佢神咁拜
梁天琦簡直有guts 幾百倍

我有英國護照
都唔算太差既

你諗通咗未呀究竟

麻煩樓主借一借個位
各區要人- dse散場派選民登記表(已簡約整合)

缺一不可

根本係，反一個制度從來要多線發展，大家睇下各國革命獨立要用幾多時間同方法

五毛未有指示唔識答喎